【1211 LIVE】衞生署及醫管局4點半疫情簡報會

是日出席代表：衞生署衞生防護中心傳染病處主任張竹君、醫管局總行政經理（病人安全及風險管理）何婉霞

大

Hi

J

武肺民間資訊

※確診個案資料，夜晚9點打後去依度等佢update，記得揀啱日子

確診個案到訪地點 (夜晚先update)
(想睇以前嘅可以自己改PDF個日期)

ㄘㄛ

Bingo紙

● 本月22日起全面實施「指定檢疫酒店」安排
● 首批「指定檢疫酒店」共36間，合共1.2萬間房間
● 八成房間房價是1000元以下
● 文華東方酒店、喜來登酒店、嘉里酒店榜上有名

聶德權又指，22日開始，當局會在機提供交通直接交通，將旅客送往指定酒店，相關部門已核查指定酒店，職員每14日要接受檢測，政府會派出專責隊伍監督。強制檢疫期間，旅客不得接受探訪，檢疫第12日接受檢測，完成檢疫離開時，會再派樣本樽，旅客要在抵港第19日再交收樣本。

原文網址：

終於搶到頭十

基本料：
※截至尋日午夜12點 有7291宗確診+1宗疑似確診個案(#97) 累計7292宗

香港確診個案 (2020年)
※0123 1900 to 0131 2000 確診個案：0 → 13
※0131 2000 to 0229 2000 確診個案：13 → 95 (+82)
※0229 2000 to 0331 1600 確診個案：95 → 714 (+619)
※0331 1600 to 0430 1600 確診個案：714 → 1037 (+323)
※0430 1600 to 0531 1600 確診個案：1037 → 1084 (+47)
※0531 1600 to 0630 1600 確診個案：1084 → 1205 (+121)
※0630 1600 to 0731 2359 確診個案：1205 → 3397 (+2192)
※0801 0000 to 0831 2359 確診個案：3397 → 4822 (+1425)
※0901 0000 to 0930 2359 確診個案：4822 → 5097 (+275)
※1001 0000 to 1031 2359 確診個案：5097 → 5330 (+237)
※1101 0000 to 1130 2359 確診個案：5330 → 6396 (+1066)
※1201 0000 to 1210 0000 確診個案：6396 → 7291 (+895)

● 港府與內地科興生物，以及美國輝瑞及BioNTech達成疫苗預先採購協議，分別提供750萬劑疫苖
● 科興生物最快可以在下月提供100萬劑疫苗，可供50萬人使用
● 輝瑞及BioNTech的疫苗首批100萬劑可以在明年第一季到港，可供50萬人接種
● 與亞斯利康藥廠即將達成協議，最快明年下半年到港

原文網址：

林鄭月娥又指，目標明年內為全港大部分市民免費接種疫苗，將在599章下制訂緊急規例，以最快時間讓疫苗可以註冊使用，將會按優先群組安排接種，即是醫護、長者、長期病患、院舍院友及員工等，已佔約300萬人，而在長者群組都會再分優次，讓較年長的優先接種。

指定檢疫酒店名單詳程：
包括（房價、客房數目、客房種類、會否提供送遞到客房服務(例如外賣)）

所有599章規例 最長期限延長到下年3月底

將立法令香港可以緊急用疫苗

永續又如何

"職員每14日要接受檢測"
咁撚hea, 我呢D低風的而家要個個禮拜都要測

原來件777object仲未噴完口水

掛住讚自己

hi
我遲到

魔鏡魔鏡，邊個最靚

hi
大家好

12月10日00:00:00至23:59:59，多86宗確診個案

37 unlinked

5imported
44linked
37unlinked

5宗輸入
81宗本地 (44宗本地有關連個案 37宗源頭不明)

少佐

記者： 係咪回落？第四波完結？

回落了, 冇事了

完了，得 81 宗本地，得 37 宗冇源頭

佔本地差唔多一半

unlinked急起直追

循例都要講嘅 完啦

回落了 此波已完

日出康盛

awe+2

unlinked 先係最重要

wowowowow

沙田一田+5

有咩辦法, 好多司機叫雞, 好多女人叫鴨, 都扮唔知四圍傳開去~

total 17

睇樓主好過

將藍+2

麗晶blk 6 +1

麗晶+1

unlink好多

遲左添

死啦好多

技術性調整.gif

終於講其他大廈

5初步定確診?

留意到有其他大廈多Case

星期4 都得咁少
應該就完?

就黎有疫苗啦 都唔知jm9

跳老舞 +2（1 何玉菁）
日出康城 +2
awe +2
YATA沙田 +2 +3linked
藍田隧道 +1
others +32

竹君大嘆氣

hi

=============================

[緊急!!] (有新圖)
尋找目擊者 - 周梓樂案

麗晶bk6 +1 暫時未有其他

麻煩問初步

廣福邨 5單
觀塘 寶達邨 7單

地台個drain

好多unlink

即係有超過4成係unlinked
係好大鑊

今日星期五

龍蟠苑龍山閣 +3
廣福邨廣智樓 +5
寶達邨達賢樓 +7

麗晶確診4個單位
環境樣本 有陽性

數字穏定。

麗晶有環境樣本驗到陽性

冇人理我

麗晶環境樣本有陽性
地台渠口 喉面 廁所抽氣扇 廚房地台
CT 37-38

橫行中

我理你

HA：尋日早上9時至今早9時多112宗呈報個案

咁多人叫雞呀

問初步！

第一次試下橫行

樓主唔自爆初步

睇嚟差唔多到高峰

112宗呈報 比起前幾日少左 之前好似成150宗左右

個比例越嚟越高

44人危殆
65人嚴重

112呈報
96出院 5996總共
1148留院 44危殆 65嚴重 1039穩定
1217床 76% 671房 81%

81 宗 己完

Sara對耳環好搶鏡

唔理你

嘩

隔離/負壓病床 1217張 使用率76%
隔離/負壓病房 671間 使用率81%

珍珠耳環

Unlink 創第四波新高

第三波嚴重啲？

幾多出院？

痴撚線咁撚多unlinked

唔記得之前有冇試過咁多嚴重

瑪麗 59女 發燒頭痛急症 內科監察病房 陰性
普通病房 CHP通知1208普通科門診留過口水 陽性
隔離病房同再驗 陽性
6病人檢疫

假陰

呢個時勢
unlinked已經當係做齷齪野先un

寶達邊有達賢樓？

5病人陰性 1出院 會再跟進
病房職員有架餐

40-50%係正常

多咗8個危殆希望無事

廣華icu nurse
幫確診病人沖涼 呼吸器移位 有架餐

咁多unlinked咪姐係仲有機會破百

unlink=羽毛球?

廣華呢個要檢疫

係 同埋呢一波冇咁多老人家 但危殆都多咗

回落緊.....

報口罩庫儲做乜 我屋企都多過你

可能佢讀錯

無架啦

有無講馬鞍山個屋苑幾多單

今日都冇葵盛西追加
葵青區safe

係咪想講達怡

等睇一陣
記者：係咪過咗高峰
樓主：未過高峰都都唔知係高峰

達怡樓

忙撚到ON9 宜家先入

唔理我

邊度有

然後扣佢D. nurse 人工，我真dklm

樓豬講唔講狗number

有可能

記者咁長氣

警員 狗隻

算你

要幫手沖埋涼

Load左load

可能張竹君讀錯

仲有警犬

冇用 都係編輯引用到

#7239 bk6 roomB

唉...咁多unlink

一個都隨時野到成村人感染

又唔講狗nunber

又唔報

5個都變3 4個

有幾多警犬個案

抵你比cc台班人怒屌

唔會檢疫狗隻

食屎啦

麗晶22個環境樣本8個陽性

佢自己屋企實有架

開抽氣扇開住隻門
沖涼都開門

通常應該係屋企打乞啑唔掩嘴

整條鎖鏈係度門度

樓豬咁大膽 直接講驚犬個case
違返國安法 rip

龍潘苑，有線真係

問prelim呀唔識睇中文寫埋雞腸啦

又讀錯

麻煩你講初步

嘩差唔多四成不明好恐怖

噚日龍播，今日龍潘

好過尋日講龍播苑

初步

寶達 唔同方向唔同層數唔同單位
廣福 2／3樓上樓下

唔同單位 唔同方向 唔同層數

pin左佢教佢讀啦

傳譯俾人調咗去食柒婆口水

仲未開完

=回港易

個個都係”想問返” 但無一個問初步

再講就有邊讀邊 龍番苑

we即係

龍虫苑

why not 虫

好似好恐怖

又或者係隱藏式老舞
今日女人多過男人, 好似係

richmond garden

普通人中左唔係隻狗都要去檢疫
警犬唔洗去？

林鄭：頭先咪講咗囉

81%... 日日升..

噚日: 麗晶 garden

問下呢個係linked 定係又係廁所感染？

今日有進步

now初步

廉租屋啲𨋢好易出事

讀 “盤”

唔係話CT值高？係嘅話病毒量何來高？
Sorry for cctvb

跳舞群組應該爆得差不多?

有初步未

now應該有mon post

大把廢老咳同吐痰

Now真係有mon po

不明源頭 Dc9 +1

12月10日00:00:00至23:59:59，多86宗確診個案

5imported
44linked
37unlinked
>60prelim

初步>60

好多冇職業

超過60宗初步確診

回落嚕

秀茂坪寶達成個山頭都係廢老，口罩唔戴好周圍吐口水痰鼻涕

急升呀

得 60+ 初步

Xg01好冇禮貌

回落了

姐係係common area?

升咗兩成呀

好心樓豬就講埋初步啦 日日都要記者問問問
CHP

閪01

回落了
唔驚

可能𨋢

日日關注梁顯利失蹤人士

未搵到

初步唔係多過琴日咩

仲未搵到屌你老母去自首啦

個別例子唔評論

仲未搵到

多左..

係

消息人士

條友是咪連新聞都唔睇

多~10個

其實記者成日都問case number同詳情
係咪想列晒81宗出黎

點解個個話回落

即刻明哂

白粉死全家

初步多過尋日喎

呢個記者痴脷筋？

有錢收？

今日有冇點新聞

鄭月娥呼籲大家聖誕留喺屋企，齊心抗疫

我就唔信冇cctv錄住邊個去驗 港共冇香港人啲樣睇

你改皮啦 我出去狂歡

屌一睇字體就知係90s or before

臨尾都要打飛機
好肉酸

我呼籲佢留返係棺材到唔好再彈出黎遺禍人間

突發！我朋友屋企同佢樓下幾個單位，個座廁都湧出大量泡泡！

幾時會有排隊群組

冇事了

聽日又要破百了

改皮

收皮

又咳

AHN 醫生有齊架餐 醫生面罩有氣 短時間除左
冇直接對住病人 病人麻醉左唔會有飛沫出黎
醫生有報告比感染控制組 感染機會低
陰性

冇事喇
聖誕狂歡喇喂

MC太激動

瑪麗個件 普通科門診唔舒服 留口水
琴日再去瑪麗AE睇醫生

好似演唱會啲白煙咁款

見到你就火滾

沙田帝逸

邊個咳

now 332cut左
331無播

個個都當樓豬係神棍識預知未來講打針

【房協旗下北角安老院有廚師確診 工作不會接觸院友】

房協表示，北角護理安老院「雋康天地」一名助理廚師確診感染新型肺炎，他日常工作不會與院友或公眾人士接觸，工作時也需要佩戴口罩及遵守相關防疫措施。

患者昨日工作期間接獲衞生防護中心通知初步確診，房協已即時安排全面清潔及徹底消毒該員工的工作場所及有關的員工設施，並通知所有院友及家人。

發言人指，房協已盡量安排員工在家工作或彈性上班，每位員工進入工作間前均要探測體溫、加強各個工作地點的清潔及消毒、盡量以視像形式進行會議，並提醒員工保持社交距離、注意個人衞生及作出健康申報等。

#香港電台 #RTHK #房協 #雋康天地

回

dame dame人

樓主算唔算唔睇好

唔可以預測

雋康天地：北角丹拿花園隔離

食物會接觸院友喇啩

咁早完

咁快完

完

happy Friday

咁早完嘅

希望係機場曱甴

樓豬都冇乜拎嘢出嚟

個d專家食屎la

咩升左兩成？

Unlink 第4波新高

今日嗎？

回落晒放心晒

即係成間屋都係菌

初步確診上升點叫回落

都話左回落, UNLINK果D只係呢一波既餘韻

收工可以帶個去公園打邊爐啦

其實正常
就算中咗招未入廠都有生理需要㗎嘛
除非你好聽話真係一有懷疑就即刻帶罩

聽日起碼過百

借位求 pin 5毛好驚 Twitter 多人玩, 一有 Twitter post 就唔見5毛
Twitter 戰線需要大家!

點解起碼過百

4點鐘未收得切report

得啦得啦 回落啦 你可以唔駛帶口罩啦

係咪有個油麻地走甩左好耐 佢到底有冇確診

話係陽性但走甩左未搵返

痴撚線大俠

屌fake news
自膠

直接自爆？

上網攞圖
source:

是但啦，私人公司理撚你

粉嶺中心

都唔fake得晒 證明袁生講嘅嘢係可以搞到咁

呼籲呼籲呼籲

D職員做咩鳩
班 DC9 又要去驗過

有觀塘渡輪碼頭巴士總站的檢測中心承辦商個別職員，周三及周四上午，未有在政府網頁為接受檢測的的士司機登記資料，以致樣本無法和司機的身分配對，531名的士司機因而無法通過電話短訊接收檢測結果

22日開始

有冇咁on9

問吓樓主會唔會懲罰機制啦，根本hea做白逗人工

梁顯利2.0

指定檢疫酒店名單大揭秘 駿洋邨成犧牲品！！！

building list 已更新！！！

DLLM件777又做啲唔做啲

傻㗎咩唔seperate佢哋

#7126 機場警署 06/12/2020

紅館多左個7352

搵番今日d新聞唔覺有
記者會好似無講?

今日咁早

衞生防護中心調查新增86宗2019冠狀病毒病確診個案
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
衞生署衞生防護中心公布，截至十二月十一日零時零分，中心正調查86宗新增2019冠狀病毒病確診個案，至今本港個案累計7 378宗（包括7 377宗確診個案和一宗疑似個案）。

新增的個案其中五宗曾於潛伏期身處外地。

過去十四天（十一月二十七日至十二月十日）累計新增1 344宗個案，包括1 241宗本地個案（其中350宗源頭不明）。

7352 又係一田

7342 青衣狗舍無源頭

#7126 屯門 寶怡花園 2 座
32 男Male
本地個案 Local case

衞生署兩名人員初步確診2019冠狀病毒病
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
衞生署今日（十二月十一日）表示，兩名分別於轄下政府中藥檢測中心及牙科服務的人員初步確診2019冠狀病毒病。

任職政府中藥檢測中心的人員為一名非醫務人員，主要在辦公室進行中藥研究工作，無需接觸公眾。該員工是一宗確診個案的密切接觸者，最近一次上班日期為十二月七日。他執行職務前探測體溫正常，工作時一直有佩戴口罩及遵守防疫措施。

基於公共衞生考慮，該員工曾工作的地點，即位於沙田香港科學園的辧事處已即時關閉，以進行徹底清潔和消毒。

至於牙科服務初步確診的人員，是一名牙科手術助理員。她在亞皆老街賽馬會學童牙科診所（三樓）工作，主要負責治療大堂的支援服務。她的一名親屬為確診個案。她於十二月十日晚上接獲衞生防護中心通知其深喉唾液樣本檢測結果初步呈陽性，沒有出現病徵。她最近一次當值日期為十二月十日，工作上並無接觸病人。該名員工工作時有佩戴外科口罩，與接觸人士保持適當社交距離，當值期間有進行體溫檢測，體溫正常。

亞皆老街賽馬會學童牙科診所今日暫停服務，以進行全面清潔和消毒。

衞生署衞生防護中心已對以上兩宗個案展開流行病學調查及接觸者追蹤的工作，以界定及追蹤相關的密切接觸者。

衞生署高度關注2019冠狀病毒病的情況，在疫情期間，一直嚴格執行各項防疫措施，包括為屬下人員提供口罩和其他防護裝備、加強工作環境的清潔和消毒，以及再次提醒所有員工須注意個人衞生，並時刻提高警覺。

完
2020年12月11日（星期五）
香港時間20時55分

＃7126 32 男 屯門寶怡花園2座
發病日期：十二月六日
職業：機場警區警員

46 男Male
本地個案 Local case

衛生署

駐守機場警區的警犬隊的領犬員

節節領先傳喜訊

＃即時 鯉魚門警察宿舍懷疑傳染病
白車A210

最緊要有事

係咪link?嗰橦原本有冇case

油尖旺 香港體育館
29/11/2020
6539, 6541, 6542,6667, 6956, 7234 ,7352

沙田 新城市廣場 3 期 1 及 2樓一田百貨
05/12/2020
6067, 6621, 6848, 6993, 7033, 7051, 7090, 7184, 7267, 7268, 7269, 7270, 7343, 7352, 7357, 7374

今日記者會好似冇提起

#6417
1130 灣仔 莊士敦道 149 號 新豐記魚蛋牛什粉麵
1130 灣仔 修頓中心
1130 灣仔 灣仔街市

#6509, 6510
1201 觀塘 源成中心 鴻星中菜

#6564
1130 灣仔 希慎道壹號

#6597, 6717
1129 灣仔 合和中心 自助山

#6607
1202 深水埗 半島大廈

#6682
1130 東區 電燈中心

#6751
1130 北區 上水廣場
1130 北區 上水中心
1130 北區 上水名都商場

#6757
1130 深水埗 海旭閣地下

#6763
1203 中西區 畢街 7-9 號 生記粥品專家

#6816
1202 灣仔 軒尼詩道 449 號地下

#6822
1203 九龍城 九龍城法院大樓

#6825
1203 觀塘 富臨中心

#6833
1203 沙田 壹號雲頂 會所餐廳

#6855
1130 西貢 將軍澳廣場 桂花小幸
1201 西貢 將軍澳廣場 譚仔雲南米線

#6859
1203 屯門 屯門時代廣場南翼 爭鮮迴轉壽司

#6863
1204 中西區 德輔道中 19 號環球大廈

#6870
1203 西貢 東港城 謝謝儂
1203 西貢 PopCorn

#6888
1201 深水埗 電訊盈科荔枝角機樓

#6909
1201 沙田 耀安邨商場
1203 沙田 馬鞍山廣場

#6911
1202 元朗 屏會街 翠華餐廳
1202 元朗 朗城滙會所
1203 元朗 鳳翔大廈 覓食家
1204 元朗 冠煌樓 永順食店

#6922
1205 東區 渣甸豪庭

#6927
1203 觀塘 牛頭角救護站

#6934
1203 沙田 田園閣 德美壽司
1203 沙田 翠華花園
1203 沙田 沙田中心
1203 沙田 好運中心

#6958
1203 西區 文咸東街 49 號 一牛越南粉專門店
1203 東區 逢源大廈 意樂餐廳
1203 東區 海天廣場

#7009
1203 離島 富東商場 大家樂

#7034
1204 油尖旺 香港科學館
1204 葵青 葵涌廣場

#7057
1203 荃灣 如心廣場

#7059
1207 葵青 葵涌廣場 富華冰室

#7075
1204 油尖旺 柯士甸道 75 號

#7115
1207 深水埗 九龍工業學校

#7126
1206 離島 機場警署

#7136
1203 觀塘 電訊一代廣場 譚仔三哥
1204 觀塘 成運工業大廈 泰坊
1205 觀塘 APM 魚兵衛

#7148
1203 元朗 譽 88 會所

#7175, 7236
1207 沙田 穗禾苑商場

#7186
1206 沙田 新城市廣場 3 期 春水堂
1206 沙田 新城市廣場
1208 沙田 利安商場
1208 沙田 利安商場 意樂餐廳
1208 沙田 利安商場 大家樂

#7192
1205 離島 港珠澳大橋香港口岸旅檢大樓

#7199
1206 沙田 好運中心 德興茶餐廳

#7202
1205 東區 漁灣邨行政大樓
1209 東區 灣畔樓地下

#7232
1206 葵青 葵芳廣場
1207 灣仔 集成中心

#7234, 7352
1129 油尖旺 香港體育館

#7239
1208 觀塘 德福花園 I 座地下

#7267
1204 觀塘 偉業工業大廈
1204 觀塘 幸運工業大廈 樂天冰室

#7275
1204 灣仔 肇明大廈 東方宮蘭州牛肉拉麵

#7278
1207 黃大仙 德愛中學

#7279
1121 觀塘 啟業商場 喜雙逢酒家 (星輝宴會廳)

#7289
1208 葵青 樂善堂梁植偉紀念中學

#7343, 7352, 7357, 7374
1205 沙田 新城市廣場 3 期 1 及 2樓一田百貨

#7353
1208 觀塘 將軍澳–藍田隧道地盤

#7373
1201 西貢 日出康城 9 期地盤

linkage

今日幾多PRE?

>60

thx

想問 而加係咪少左d人去左邊間餐廳食野嘅資料

班人跳老舞跳到去紅館

呢個時期仲敢去爭鮮

#7192
1205 離島 港珠澳大橋香港口岸旅檢大樓

其實而家仲有冇車行?

有巴士行緊㗎

英國航空星期二由倫敦抵港的BA 027航班, 有四名乘客經衛生署臨時樣本採集中心所採集的樣本, 確診感染新冠病毒, 以及有一名乘客未能符合到港的指明條件, 衛生署因此引用防疫相關規例, 禁止英國航空營運的客機, 在明日至本25號期間從英國倫敦著陸香港.

樓主話唔講

留學生

● 已知中武肺警員
＃6675 37 女 沙田 新港城 4 期 F 座
駐守新界指揮及控制中心

＃6951 48 男 元朗 天頌苑頌水閣
駐守新界指揮及控制中心

＃6822 54 男 沙田 銀禧花園 2 座
駐守九龍城裁判法院

＃6864 43 女 東區 柴灣已婚警察宿舍第二座
駐守新界南防止罪案辦公室

＃7126 32 男 屯門 寶怡花園 2 座
駐守機場警區

＃7186 28 男 沙田 利安邨利興樓
駐守機場警區

＃7342 46 男 葵青 青衣已婚警察宿舍 A 座
駐守機場警區

● 與警員有關係人士
＃7225 41 女 東區 柴灣已婚警察宿舍 2 座
壞疑警妻

下

估唔到BA都會停賽
而家炸魚薯條返黎係咪得返BACX仲有冇

今日都冇講演唱會多左case

瞞報

CX BA VS齊腳喎

唔講 咁餐廳點清潔
演唱會呀 碼頭呀 一田呢D都話可能同共用場所有關
果堆case如果關環境污染事
咁場所一定要知先做到消毒架喎

屋企附近間爭鮮 啲老嘢落去飲茶咁
第三波嗰陣仲有confirm case去過

機場警區最難做比對

佢話叫左餐廳清潔wo

公眾應該有權知道而選擇避開唔去幫襯

而唔係叫間餐廳你地做清潔啦下

一路玩強制市民檢疫 然後叫商戶自律做清潔

政府公布採購新冠疫苗最新進展
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
政府今日（十二月十一日）公布採購新冠疫苗的最新進展。

政府一直採取「雙管齊下」的策略，為市民採購預防2019冠狀病毒病的疫苗，包括參與世界衞生組織牽頭的新冠疫苗全球獲取機制，以及向個別疫苗製造商直接預先採購疫苗。就預先採購協議方面，政府的目標是採購至少兩款來自不同疫苗製造商及不同疫苗技術平台的候選疫苗，並採購足夠劑量以供應全港人口的最少兩倍。

政府與科興控股（香港）有限公司達成初步協議，目標是向香港提供750萬劑量的疫苗。這款疫苗採用滅活病毒為技術平台，第一批100萬劑量的疫苗最快可望於明年一月到港，在疫苗獲得政府批准使用後，會盡早為市民接種。

政府亦與復星醫藥達成協議，將會取得最多750萬劑量由復星與德國藥廠BioNTech合作研發的疫苗（輝瑞為BioNTech中國大陸及港澳台地區以外區域的合作夥伴）。這款疫苗採用信使核糖核酸為技術平台。第一批100萬劑量的疫苗預計最快可於明年第一季交付。

上述兩款疫苗每人需接種兩劑，採購量足夠覆蓋全港人口。

此外，政府亦正即將與阿斯利康（AstraZeneca）達成協議，購入阿斯利康及牛津大學合作研發的疫苗，一共750萬劑。這款疫苗採用不可複製性的病毒載體為技術平台。按現時資料有關疫苗供應時間會較後，預計最快可於明年第二季尾開始分批運抵本港。

即係只係復星+BioNTech
唔關Pfizer事

早

星期六都咁早起身，大家都係黎字派

今日大

細

消失人仕報料
105 under 1.2
106 over 1.6

早！！！！！！

早晨

放假

日日都要返工

十點半!!!!!!!!!!!

大家早

坐等消失人士

已經遲咗起身

報道刊登日期：2020 年 12 月 3 日

澳門政府早前公布計劃引入3種疫苗，市民可自願並自行選擇接種哪一款；此外，澳門社會文化司司歐陽瑜表示，澳門政府已洽購應急疫苗，預計可在今年年底前到位，供醫護人員、消防員等有風險的前線人員優先接種。

市民可自願並自行選擇接種哪一款

澳門

澳門人少嘛。

消失人士

澳門人少
地少
醫院少
儲存地方少
你句嘢同可唔可以自己選擇無關係

睇來師兄搵唔少

消失人仕！

今日幾多呢

120 under 1.03
121 over 1.9

十三點!!!!!!!!!

大埋今日就冇

呢排消失人士晏左

希望過百

唔過百就真係回落

講咗咁耐 好似冇人識黎生真人

一定要過百

仲未見消息人士

消息人士日日遲

星期日同星期一有假期效應

係咪回落了

冇消息

同39分鐘有得fight

消失人士日日消失

仲未有

係咪淘大多case?

政府採購首批100萬劑的新冠疫苗，最快下個月到港。食物及衛生局長陳肇始在一個電台節目表示，明白市民對任何疫苗都可能有信心問題，當局會盡量以公開、透明方式處理疫苗相關資料，亦會考慮疫苗、專家意見，以釋除公眾疑慮。當局亦會有機制，讓市民在疫苗一旦出現副作用時可以報告，若果疫苗真的出問題，當局亦會追究疫苗製造商。
她指，若果市民有期望，政府官員願意帶頭注射疫苗，期望可以給市民更多信心。

陳肇始強調當局重視疫苗的安全和品質，雖然已經和多間藥廠，包括科興、BioNTech等簽署了預購協議，但藥廠仍需要向特區政府提交臨床數據，證明疫苗的成效和品質，衛生署科學委員會會檢視疫苗的數據，最後才會購買。政府會展開緊急立法工作，以配合疫苗使用，同時會部署如何安排注射、儲存疫苗等，暫時未確定是否下個月就能安排注射疫苗，當局會盡快籌備。

陳肇始相信，疫苗儲存工作會由公營醫療機構，包括衛生署、醫管局等作中央統籌，至於向市民注射就可能會再找私人機構或醫生協助；政府計劃向高危群組，包括醫護人員、長者及長期病患者等優先注射，她表示政府仍未確定哪個群組會先注射，仍然部署當中，但相信長者群組方面，會先為年紀最大的注射，亦強調接種疫苗是自願形式。

至於指定檢疫酒店安排方面，陳肇始指8成房間每日價錢為1000元以下，相信有充足選擇給市民，價格上亦有足夠競爭。對於有聲音批評政府太遲推行指定檢疫酒店，她指當局一直有考慮推行，但遇到很多困難，酒店業界最初擔心傳播風險，不願意改作檢疫酒店，當局亦經過多番游説才能推行。

原文網址：

麗精

消息人士仲未放風

咁遲都未有消息，應該過百啦

130 under 1.02
131 over 2.2

前日係3點半？ 今日會唔會破紀錄

我估103左右，unlinked 32..

兩點

人地返 5 日

消失人士呢

消失左

要睇下麗昌到底多唔多 會唔會好似淘汰咁全棟百幾人出事

唔通要等到3點3消失人士先出嚟？

下午茶有人送蛋撻去先放到風？

應該啱啱過百 30 unlink

消失人士？

消息人士係唔係畀人送咗去隔離

已確診

消失人士RIP

113

消息來源呢屌你

衞生署及醫院管理局今午4時30分舉行疫情簡報會，衞生署衞生防護中心傳染病處主任張竹君和醫院管理局總行政經理（病人安全及風險管理）何婉霞將會出席。

出黎未

要等到4:30先知

細 估少過100
88左右

tea都食撚完
人呢

cable: 70

Cable: 70

Cable 70

疫情已完

咁少都搞咁耐

70 疫情完啦 等睇第五波

擴大左檢測
Unlink 上升

但整體數字下降
唔知點解直覺認為有d問題

垃圾病毒 just a flu

70 回落了

超級大暴跌....

Prelim >60
Confirmed ~70

Prelim明明60+

孔具出黎未

樓豬

應該關linked少咗事

冇事了！可以重開六點後堂食，大家如常做冬、過聖經新年！

聖誕

你叫你啲𡃁做野做快啲得唔得

Btw真係3點3

我星期3交完樽仔去收集箱到而家都仲未有sms

恐懼撚又收皮

袁國勇出來道歉未

第5波is coming to town

冇事了 番工啦各位

今日條街勁撚多人
邊撚到第4波
Just a flu

咪岩數囉